#CURRENT URL http://qeerroo.net/2012/05/31/magaazinni-kuufama-meeshaa-wayyaanotaa-goorootti-argamu-guutummatti-barbadaaye
[[gax]] Ummanni onneen isaa gabrummaan madaaye mirga isaa falmachuu fi qabeenya ofiif qabsaawuun gonkumaa hin dhaabbatu.Haala kanaan guyyaa Wayyaanonni ayyaana Gimbot 20 jechuun magaalaa Finfinee keessatti qophiitti jiran irratti humni hin beekamiin tokko qabeenya Investera Tigray kan ta'e magaazina kuufama meeshaa Wayyaanootaa guddaa naannoo Finfinnee lafa Gooroo jedhamutti kan argamu irratti tarkaanfii fudhatameen magaazinichi guutummaatti barbadaayee jira. Yeroo magaazinni kun gubatutti kaabinooti mootummaa Wayyaanee hoteelotaa fi bakkoota adda addaatti ummata walitti qabuun duskurii siyaasa kijibaa fi guyyaa injifatnoo jedhanii umata irratti geeraraa dhaa osoo jiranii tarkaanfiin akkasii fudhatamuun naannicha fi qondaalota Wayyaanee guddoo waan rifaasiseef jecha humna waraanaa heddumminaan gara Goorootti bobbaasuun ummata naannichaa jequu fi hidhuutti bobbaa guddaa godhee akka jiru beekama. Gubachuun magaazina kuufama meeshaa kun tilmaama maallaqa miliyoona 10 kan ta'u akka dhabame gabaasi achi irraa argame addeessa. Diddaan ummataa kun kanaan osoo hin dhaabbatiin kutaalee Oromiyaa gara garaa keessattii fi 
[[eng]] University
[[gax]] akkasumas manneen barnootaa gadii keessatti ummanni Oromoo ayyaana Gimboti 20 kana dura dhaabatee diddaa isaa muldhisee jira.Tarkaanfiileen fakkaatoos bakkoota gara garaati qondaalotaa fi milishoota Wayyaanee irratti fudhatamun beekamaa dha. Qabsoon itti Fufa! Gabrummaan ni kufa!!
[[eng]] Share this: Facebook Twitter
[[gax]] qeerroo
[[eng]] youtube
[[gax]] Qeerroo
[[eng]] Video sbo/abo Print Email Webmaster More LinkedIn Digg Like this: Like Be the first to like this. Post navigation « 
[[gax]] Diddaan Ummataa gara qabsoo hidhannootti tarkaanfachuun isaa basaasota Wayyaanee galaafate "Ginbot 20"
[[eng]] which marks the TPLF dictatorship in Ethiopia was greeted by renewed resistance and attack on its economic interest. » 2 Responses obsaa says: May 31, 2012 at 6:15 am 
[[gax]] Meeshaa waraanaa guddaa ta'aa kan dhufe ibidda dha. Meeshaa horii nama hingaafanne. Ibiddaan qabeenya woyyaanee mancaasuun cimee ittifufuu qaba. Gubuu, gubuu ammas gubuu! Reply falmata abdi says: May 31, 2012 at 9:10 am yoo wal-qabannee harka tokkoo taanee ni bilisoomna afaanin qofa miti gochaanis arrgisiisuu qabna ennuumayyuu tae kan injifannoo hin barbannee hin jiru even namni wayyaanee wajjiin dalaguuyyuu garu tattaaffi nuti hin qabnuu waan taeef male walitti ha galluu yoo walii galan alaa galani
[[eng]] Reply Leave a Reply Cancel reply Enter your comment here... Fill in your details below or click an icon to log in: Email (required) (Address never made public) Name (required) Website You are commenting using your WordPress.com account. ( Log Out / Change ) You are commenting using your Twitter account. ( Log Out / Change ) You are commenting using your Facebook account. ( Log Out / Change ) Cancel Connecting to %s Notify me of follow-up comments via email. Notify me of new posts via email.
[[gax]] Qeerroo Bilisummaa Recent Posts Kaabineen Wayyaanee Margaa Baayisaa Jedhamu Irree Barattootaan Reebame Ummanni Oromoo Milishoota Wayyaanee Irratti Tarkaafii Fudhatu Itti Fufe Biyya Alaa Keessatti Irreen Hawaasa Oromoo fi Ogaadeen Ergamtoota Wayyaanee Salphise Oromiyaa Keessatti Tarkaanfiin diina irratti fudhatamu daran Jabaachuun Ajajaan shantamaa(Saajin) Mohaammed Usmaan fi Ahamed(Waddoo) Usmaan irratti tarkaanfiin maayii fudhatame Mootummaan Wayyaanee dhimma amantii keessa seenuun Hordoftoota amantaa Musliimaa Hidhaan dararaa jira Uummatni Beenishaangul lafa isaa investerummaan kennamu irratti mormii kaase! Waxabajjii 27,2012 Irraa Kaasee Keellaawwaa Magaalaa Finfinnee irraatti sakkatta'insii akkaa malee jabaatee jira. Barattootni Oromoo Aanaa Sibuu irraa Miseensota ABO jedhamuun hidhamanii dararamaa jiru
[[eng]] RAB: PART3 – Exclusive Interview with the Chairman of the Oromo Liberation Front (OLF), J/ Daawud Ibsaa Oromo - Seife Nebelbal Radio Program, June 29, 2012
[[gax]] Yuunivarsiitii Jimmaa Keessatti guyyaa eebba Barattootaa Irratti Gootonni Oromoo Faarfaman!‏ Dabballootni Wayyaanee Wallagga L aanaa Gullisoo ganda Kurfeessaa Birbir dargaggoota Oromoo Waliin Walitti Bu’aa Jiru‏ Waamicha Tumsa Qeerroo Biyya Australia Diina Hin Sodaatiina!! Gara Feetetti Haabaatu!! ( Goticha Qabsaawa Zerihun Wadaajoo) Uummattootni Kibbaa Tokkummaan Hiriira Bahuun hidhamtoota 20 gad Lakkisiisan Polisooti Wayyaanee 3 Irree Ummataan Adabaman Barattootni aanaa Haroo Limmuu dabballoota OPDO Qaanessan! Wal gahiin Wayyaanees diddaa barattootaan diigame Wallgga Keessatti Ummanni Oromoo Diddaa Isaa Cimsuun Walgahii Wayyaanee Guutummaati Dide. Poolisoonni Sirna Wayyaanee Tajaajilaa Turan 8 meeshaa guutuu waliin galmee Wayyaanee gubuun Dhabaman Dargaggoota Oromoo Ka'i Yeroon Teetii !!! Hin Hifatiin Dhiibi.....!!!(Dhiibi Qeerroo – Nuhoo Gobana)
[[eng]] Sptember 30: Oromo Irreechaa Day The National Thanksgiving Day September 30th, 2012 2 months to go. Welcome to Irreechaa 2012 Welcome to the coming 2012 Ayyaana Irreechaa! According to the Oromoo Dhahaa-Oromo Calender, September 30, 2012 is the annual Thanksgiving day-Irreechaa Birraa of the year. An Irreechaa Birraa is a celebration that repeats once in a year-in birraa and involves special activities or amusements. It has a lot of importance in our lives. We celebrate Irreechaa to thank Waaqaa for the blessings and mercies we have received throughout the past year at the sacred grounds of Hora Harsadi (Lake Harsadi), Bishoftu, Oromia. The Irreechaa festival is celebrated every year at the beginning of Birraa (the sunny new season after the dark, rainy winter season) throughout Oromia and around the world where Diaspora Oromos live. We celebrate Irreechaa not only to thank Waaqaa (God) also to welcome the new season of plentiful harvests after the dark and rainy winter season associated with nature and creature. On Irreechaa festivals, friends, family, and relatives gather together and celebrate with joy and happiness. Irreechaa Festivals bring people closer to each other and make social bonds. We celebrate Irreechaa festivals to follow our tradition and religion in society. Sources information from. www. waaqeffannaa.org Top Posts & Pages
[[gax]] Biyya Alaa Keessatti Irreen Hawaasa Oromoo fi Ogaadeen Ergamtoota Wayyaanee Salphise Oromiyaa Keessatti Tarkaanfiin diina irratti fudhatamu daran Jabaachuun Ajajaan shantamaa(Saajin) Mohaammed Usmaan fi Ahamed(Waddoo) Usmaan irratti tarkaanfiin maayii fudhatame Kaabineen Wayyaanee Margaa Baayisaa Jedhamu Irree Barattootaan Reebame Mootummaan Wayyaanee dhimma amantii keessa seenuun Hordoftoota amantaa Musliimaa Hidhaan dararaa jira Ummanni Oromoo Milishoota Wayyaanee Irratti Tarkaafii Fudhatu Itti Fufe Uummatni Beenishaangul lafa isaa investerummaan kennamu irratti mormii kaase! Waxabajjii 27,2012 Irraa Kaasee Keellaawwaa Magaalaa Finfinnee irraatti sakkatta'insii akkaa malee jabaatee jira. Yuunivarsiitii Jimmaa Keessatti guyyaa eebba Barattootaa Irratti Gootonni Oromoo Faarfaman!‏ Barattootni Oromoo Aanaa Sibuu irraa Miseensota ABO jedhamuun hidhamanii dararamaa jiru
[[eng]] RAB: PART3 – Exclusive Interview with the Chairman of the Oromo Liberation Front (OLF), J/ Daawud Ibsaa
